**摄政公园**（，正式名称），又音译作**丽晶公园**，是位于[伦敦市中心的公园和住宅区](../Page/伦敦.md "wikilink")，是[伦敦御苑之一](../Page/伦敦御苑.md "wikilink")，占地。摄政公园位于市中心的西北端，是伦敦最大的可供户外运动的公园。公园由向公众开放的花园和运动设施、[伦敦动物园](../Page/伦敦动物园.md "wikilink")、[倫敦攝政大學以及不开放的别墅和其它住宅区组成](../Page/倫敦攝政大學.md "wikilink")。

摄政公园在各御苑中建设最晚，而且是诸御苑中唯一曾经作为综合房地产开发项目设计的园林。现在的公园基本按照知名建筑师[约翰·纳什](../Page/约翰·纳什.md "wikilink")（John
Nash）于1811年设计的方案建设。摄政公园最早曾是皇家猎苑，但从17世纪被作为农牧场放租。19世纪租期届满之后，重新规划为集摄政王夏日别馆、56栋古典式别墅、大规模[排屋住宅区和其它设施为一体的花园住宅区](../Page/排屋.md "wikilink")，但由于经费限制和市场需求过少，只盖了8栋别墅和部分排屋，且并无行宫，公园部分在1838年才对外开放。

## 布局

[Regent's_Park_London_from_1833_Schmollinger_map.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Regent's_Park_London_from_1833_Schmollinger_map.jpg "fig:Regent's_Park_London_from_1833_Schmollinger_map.jpg")
摄政公园面积，是伦敦市中心的第二大公园，位于市中心的西北端。公园大致呈圆形，其基本结构由两条环路组成：靠近公园外围的外圆环（）和中心部分的内圆环（），两个圆环和两条连接道路是公园里唯一可通车的道路。摄政运河（）流经公园的北缘，而东、西、南三面的外圆环两边则排列着[约翰·纳什设计的精致的白色](../Page/约翰·纳什.md "wikilink")[排屋](../Page/排屋.md "wikilink")。

外圆环和内圆环之间主要是开阔的绿地，各种景观设施包括有花园、湖泊、水鸟、划船区、球场和儿童乐园。公园的北部是[伦敦动物园和伦敦动物学会的总部](../Page/伦敦动物园.md "wikilink")。内圆环四周是按照纳什规划建造的几栋别墅，都是私产，多数为机构使用。另外在公园的西端还有美国驻英大使的府邸。内圆环内是公园的核心，是最精心打理的花园——玛丽女王花园。东南角则有正式意大利风格的花园。伦敦中央清真寺也在摄政公园的西端。

## 简史

[Fields_north_of_great_portland_street.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fields_north_of_great_portland_street.jpg "fig:Fields_north_of_great_portland_street.jpg")
[中世纪时代](../Page/中世纪.md "wikilink")，后来成为摄政公园的土地是巴肯修道院（）的庙产。十六世纪时，在[亨利八世解散英国修道院后地产被王室没收](../Page/亨利八世.md "wikilink")，并成为了皇家猎苑（称为“马里波恩苑”，）。1649年开始猎苑被分割成小幅地皮改作为草场和牧场出租。\[1\]

1811年租约期满。当时作为太子监国的[摄政王乔治聘请著名](../Page/喬治四世_\(英國\).md "wikilink")[建筑师](../Page/建筑师.md "wikilink")[约翰·纳什为这片区域设计一个总体规划](../Page/约翰·纳什.md "wikilink")。按照纳什的构思，摄政公园会成为纳什为摄政王设计的从毗邻皇宫的[圣詹姆士公园往北延伸到伦敦北郊的议会山](../Page/圣詹姆士公园.md "wikilink")（）的一连串规划改造项目之一，同[摄政街和](../Page/摄政街.md "wikilink")[林荫路旁的卡尔登府排屋区一道形成一条完整的壮观弧线](../Page/林荫路.md "wikilink")。纳什设计的摄政公园包括了一座摄政王的别宫，数座供摄政王的朋友使用的别墅，以及排屋区域。

但当1818年摄政公园开始建设后，别宫和多数别墅被放弃，只有公园边缘上的排屋基本按设计完成。纳什并没有完成所有的细节设计：很多项目的最终设计都被交给其他建筑师。

1828年，皇家动物学会获准在摄政公园的北部设立了当时还是科研设施的[伦敦动物园](../Page/伦敦动物园.md "wikilink")，动物园1847年对公众开放。

1835年摄政公园开始一周两天对公众开放，此后在1850年代由于在法律中列入开放的[伦敦御苑而开始基本全年对公众开放](../Page/伦敦御苑.md "wikilink")。

公园核心地带的玛丽女王花园则要到1930年代才首次对公众开放。此前这片花园是公园的苗圃，后来为皇家植物学会使用。

## 参考资料

## 外部链接

  - [摄政公园官方网站](https://web.archive.org/web/20101210140310/http://www.royalparks.gov.uk/The-Regents-Park.aspx)

[Category:伦敦公园](../Category/伦敦公园.md "wikilink")
[Category:英國王家園林](../Category/英國王家園林.md "wikilink")

1.  Weinreb, B. and Hibbert, C. (ed) (1995) *The London Encyclopedia*
    Macmillan ISBN 0-333-57688-8